【賣畀四叔】海航啟德地160億元售予恒地

海航系旗下香港國際建投（0687）剛剛宣布，公司旗下基金就出售持有啟德6565號地皮的SkyHero及TotalThrive的全部權益簽訂買賣協議，買方為恒地（0012）旗下的ShiboInvestment Limited及EascoInvestment Limited，作價約159.59億元。

海航集團於2016年底起約一個季度內，接連出手，共斥資272億奪得四幅啟德地皮。而6565號地皮為集團於2016年11月投得，成交價88.37億元。

不過，過去一段日子盛傳海航財困，影響到啟德地皮的融資，需要尋求買家接盤。

終於都拆唔掂

88 buy
160 sell??

真係好搵 轉個手賺72億

2塊地嚟，
142.49億買
159.5億賣

國家既恩情

冇錢了冇錢了